# コンテンツの追加について

コンテンツ追加のリクエストは **原則としてJACST会員に限定** とします。
具体的な追加方法に関しては会員専用MLでお知らせします。

# ウェブサイトの不具合の報告／機能追加の提案

GitLab Pagesで公開している内容に関して、
不具合を見つけた場合や、機能追加の提案がある場合は、
GitLabリポジトリの``issue``機能を使って教えてください。

- [issues機能](https://gitlab.com/jacst/kids/-/issues)

> 報告／提案の作成やコメント投稿には GitLab アカウントが必要です。

報告／提案を新規作成する際には、他の方の書き方を参考にしてください。
また、同じような内容が重複しないように事前確認もお願いします。

## 報告用テンプレート

バグ報告（``bug_report``）用と機能追加（``feature_request``）用の2種類の報告用テンプレートを用意しました。
自分の目的にあったテンプレートを使用してください。

- **例1** ウェブページのリンクがおかしい　👉　バグ報告用のテンプレート
- **例2** ウェブページで「都道府県で探す」できるようにしてほしい　👉　機能追加のテンプレート

それぞれのテンプレートに従って、できるだけ詳しく埋めてもらえると大変助かります。
埋めることができない設問は空欄（もしくは「とくになし」）で構いません。


# 修正の取り込みについて

バグ修正や機能追加はGitLabの ``Merge Request (MR)`` 機能で管理します。

## MRの承認について

マージリクエストを承認する際には、下記の項目を中心に確認します。

1. どんな修正か、分かりやすく説明されているか
2. マージしても問題ないか
3. コントリビュータの基本的な規約を守っているか

なお、上記を守っている場合でも、即座に承認されるわけではありませんので、あらかじめご了承ください。

## Gitを使った開発に慣れている方へ

具体的な修正方法の提案があり、自身でコードを実装できた場合は、
直接 ``MR機能`` を使ってお知らせください。
